---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۰۲
---
# شمارهٔ  ۵۰۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جانا مران رخش جفا بر خاکساران بیش از این</p></div>
<div class="m2"><p>زاری ببین خواری مکن با بردباران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کردم نگاهی آرزو و آن هم نکردی از جفا</p></div>
<div class="m2"><p>دارند چشم ای بی‌وفا یاران ز یاران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دل کرده ساز ای نوش لب در وعده قانونی عجب</p></div>
<div class="m2"><p>گرمی مکش آتش مزن در خامکاران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر گرد رنگی گشت جان ز آب دم تیغت ولی</p></div>
<div class="m2"><p>زان ابرتر می‌داشت دل امیدباران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای از ازل بر آتشست ساکن سپند جان ما</p></div>
<div class="m2"><p>تسکین مجو تمکین مخواه از بی‌قراران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تازان به جولانگه درا کز ناز بر اهل وفا</p></div>
<div class="m2"><p>توسن نتازند از جفا رعنا سواران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هردم به بزم ای محتشم ساقی کشانت می‌کشد</p></div>
<div class="m2"><p>باشند در قید ورع پرهزگاران بیش از این</p></div></div>